（全民反對派）香港民研：市民對特首及政府反對及不滿率達7成

香港民意研究所發表特首和特區政府民望及民情指數。調查結果顯示，特首林鄭月娥的評分為29.0分。其反對率為70%。在特區政府方面，不滿率亦有71%。

民研計劃於本月中，以隨機抽樣電話訪問方式成功訪問1,002名香港居民。最新調查顯示，特首林鄭月娥的評分為29.0分，較月初調查上升1.2分。其支持率為22%，反對率為70%，民望淨值為負48個百分點，全部數字與半個月前分別不大。

特區政府方面，最新滿意率為17%，不滿率為71%，滿意率淨值為負54個百分點，平均量值為1.9分，即整體上接近「幾不滿」。信任程度方面，最新的信任比率為27%，不信任比率為59%，信任淨值為負32個百分點，平均量值為2.3分，即整體上介乎「幾不信任」及「一半半」之間。以上民望數字與上個月比較同樣分別不大。

至於市民對現時經濟、民生及政治狀況的滿意程度，最新滿意率分別為12%、12%及3%，而滿意淨值就分別為負52、負54及負81個百分點。經濟狀況和民生狀況的平均量值分別為2.2和2.1，即整體上接近「幾不滿」；政治狀況的平均量值為1.5，即整體上介乎「幾不滿」及「好不滿」之間。三者與上個月比較均有顯著改善。另外，在民情指數方面，最新數字為58.9，較本月上旬上升8.2點。

https://hd.stheadline .com/news/realtime/hk/1802914/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E9%A6%99%E6%B8%AF%E6%B0%91%E7%A0%94-%E5%B8%82%E6%B0%91%E5%B0%8D%E7%89%B9%E9%A6%96%E5%8F%8A%E6%94%BF%E5%BA%9C%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E5%8F%8A%E4%B8%8D%E6%BB%BF%E7%8E%87%E9%81%947%E6%88%90